【咪撚玩啦】傳歌手陳美齡獲林鄭邀任教育局局長

眾聞
獲林鄭邀任教育局長？ 陳美齡：「希望帶新風入香港教育 任何崗位都願意」
撰文: 記者盧曼思 | 發佈日期: 27.04.17 | 最後更新: | 2017-04-28 06:00:33

70、80年代紅遍香港及日本的港產歌手陳美齡，去年出版著作《50個教育法 我把三個兒子送入了史丹福》，至今已出至第11版賣了數萬本，成為出版商三聯書店去年至今最暢銷書籍，這本書更引起了候任特首林鄭月娥的關注。《眾新聞》獲悉，陳美齡是其中一個林鄭月娥有邀請並向北京推薦出任教育局長的人選，陳美齡接受《眾新聞》專訪，被問到這個消息時說：「對此我唔可以comment。」那麼她可會考慮出任教育局長？她說：「如果全部人希望，大家都希望，我喺任何崗位都願意。」她指，無論在政府內外也好，都希望帶一陣新風進入香港教育，「如果可以做到的事，比你自己重要，咁值得去搏命。」

擁有美國史丹福大學教育博士學位的陳美齡說，認識林鄭月娥，源於去年她出書後，今年初透過「共同的朋友」約見面，與林鄭月娥傾大家對教育的看法，陳美齡沒透露是誰主動提出約會。當時她正研究出版另一本書，講述香港的教育制度，並寫了大綱。之後她寫成新書《40個教育提案 把快樂帶回給香港學生》，在正式出版前將稿件給予林鄭月娥看，「我未聽到她的feedback」。她的書本周四正式出版，內有40個她對改革香港教育制度的具體建議（見另文）。

陳美齡指，林鄭月娥對教育很有興趣。對於有指林鄭月娥邀請她出任教育局長，陳美齡說：「我唔可以comment。」記者問她可會考慮出任局長，她說：「如果全部人希望，大家都希望，我喺任何崗位都願意。」

她說：「因為見到小朋友咁辛苦，好心痛，我在政府內外都無所謂，只要能有貢獻都值得做。暫時來講出了這本書，希望引起討論或者激論最好，等大家注意原來仲有好多方法可以改革香港教育，唔係一定要壓力咁高先係高水準，有好多方法可以度身訂造，令每個小朋友可以完成夢想、發揮潛能。」

記者再次追問陳美齡，是否願意出任教育局長，她說：「這個唔敢講啦。」記者向候任特首辦查詢，林鄭月娥有否邀請及推薦陳美齡出任教育局長，發言人回覆指，未能透露組班工作。

教育局長和其他問責團隊成員一樣，不可擁有外國國籍，陳美齡的丈夫是日本人（她在1985年、她30歲時，嫁給日本經理人金子力），她目前是什麼國籍？「我一直係香港籍，沒有入籍日本，我一直是以外國人嫁給日本人的身分在日本住。我一直持香港身分證、香港護照，沒試過持日本護照。」被問到可有聽過北京對她有顧慮，她說：「我沒聽到北京對我有concern，沒聽過。」

61歲的陳美齡，可會覺得走入官場「熱廚房」是個很大的挑戰？「人生道路上每一個挑戰都是困難，但如果可以做到的事，比你自己重要，咁值得去搏命。如果做件事係為香港小朋友，或者為家長老師，我覺得係......當然我唔係有呢個機會啦，但係無論係咩機會都好，都應該考慮，政府內外都應該考慮，但自己要有這個準備和信心至得。」

「我唔係話好想做呢個job，我只希望能夠帶到一陣新風，進入香港教育。一直在香港受教育、為香港做事，或者不能好客觀睇到香港教育制度，所以首先特登做研究，寫了這本書，大家可提多些意見。並不是說教育局無心，他們成日都在做改革，不過不是很全體性，或者係最重要的未做得到，或者好有心、但實施時有問題。」

陳美齡對現任教育局長吳克儉有何看法？「我唔係好熟悉佢。」

她說：「如果我要指責一樣嘢，就係殖民地遺留下來的教育制度：留強汰弱，重視留強，弱者放在後面。這個制度對殖民地很有效，令你覺得有一班人叻過你，先容易管。訓練一班叻人、多謝政府的叻人、好守規矩的人、好efficient的人用來管香港。但現在香港不是，應注視人權，每個人有潛質、有自己發揮的地方，應該以這觀點來做新的教育制度，不是找最叻的一班人管其他人，這個太古老了，一定要改，舊制度簡直可以放棄。」

那是否香港的教育要有翻天覆地的改革？「話翻天覆地又得，話好多國家已做緊或做咗都得，人哋都做得到，香港只得750萬人，沒理由做不到。我們教育水準高、師資好、家長熱心、學生勤力，教育局唔係想教壞香港，都係有心，應該一定做得到。」

下續

香港近年有不少教育爭議，其中一項是國民教育。陳美齡說：「國民教育個名改錯，應叫Identity教育、即係探索『我自己究竟係乜』。要熟悉香港歷史，例如：點解會變殖民地、原本香港是什麼國家、當時是什麼生活、鴉片戰爭究竟是否一個公平戰爭，這些歷史都要教。點解我哋要理解自己？這樣才可作合適自己和正確的抉擇，這種教育目前在港比較少，好多教科書講吓新界有什麼族，都可以教、幾好睇，但最重要係長期歷史、香港歷史。」

家長對國民教育的憂慮是赤化洗腦，這又如何解決？陳美齡認為：「是教科書內容問題，不是這個科的問題。教科書內容要有兩方面，大家都睇到對方意見，咁先至係教育，如果只係單方面意見，當然可以話係洗腦，但教科書不是只得一方面意見就可以。」她是否認為，為官者要令雙方意見都存在？「當然啦，寫教科書的人有此責任，也是教育界的責任。但教這科係咪壞？唔係。唔叫國民教育，也可以叫香港港民教育，但不可以不教中國近代史，或者香港發生的事，包括正面、負面的影響和原因，大家都要知，可從多方面看歷史。」

特首梁振英曾表示，校園不應討論港獨，陳美齡對此有何看法？「以我自己一個好愛香港的人來講，港獨不是一個有責任的願望，係一個比較無責任的願望，即畀人一個願望，然後等人去挫折、失敗。港獨係對香港沒好處，如果一個大人去講，但沒想過好多年後小朋友長大後的生活，是不夠負責任的願景。」

「港獨可以在大學討論，但中、小學不應討論，因學生未夠成熟，學校都未教晒嘢。要討論的話，老師要全部學過晒，但我哋連抗日戰爭都無教，點樣講港獨？抗日戰爭都無教，有人才說『支那』。學校無教抗日戰爭，你來教港獨？沒資格講。」

「你夠膽咁宣誓，幾萬條屍在地底度叫，呢啲就係教育失敗。我們的教育要負責任，佢唔知道『支那』是什麼意思，係以前有人用過，抗日之後就沒人用，日本現在也是禁語，佢哋都覺羞恥不用這個字，除非特登用來歧視你。點解香港有年輕人會咁講，唔係佢哋有咁毒嘅心、想得罪咁多人，而係佢哋唔知。」

「宣誓事件我睇完喊咗成晚，點解我哋大人，會搞到一班年輕人，咁重要歷史真相都沒解釋清楚給他們聽。唔教國民歷史，都要教港民歷史，唔係我哋根本無Identity、不認識自己，所以會行錯路。佢哋讀過之後就知，所謂港獨，英國人會返來保護你咩、美國人會咩、台灣會咩，要考慮這些，一定要讀歷史，同埋學習中國究竟現在諗緊乜嘢。」

陳美齡最為人記得的一件事，是80年代日本右翼主義盛行，她在日本電視節目上展示南京大屠殺的照片，「日本的右翼憎到我不得了，攻擊到我暈低，不過我好堅強，無所謂。」日本首相安倍晉三是她的好朋友（安倍是她丈夫的大學同學，陳美齡結婚時，安倍是伴郎），「佢係我粉絲，我有同佢傾歷史問題，不過唔係影響到佢好多。我哋有時都講，可能唔講佢仲衰，而家算無咁衰，至少佢無再去拜（戰犯）。」

除了與日本首相是好友，陳美齡的家族，認識不少名人。她的姐姐陳曦齡醫生是健康產品維特健靈的創辨人 、姐夫謝德富是著名心臟科醫生，有「富豪御醫」之稱，認識董建華夫婦、 李嘉誠、李兆基等政商界名人。陳美齡會否由昔日的偶像派歌手，變成獲北京點頭的政府高官，執掌教育這個林鄭月娥認為重中之重的議題，很快便有答案。

人地啲仔幾叻
同埋佢係日本都好出名
不過會唔會做一件事

其實請外援真係制得過。

如果我係北京就會玩盡D

全個香港既高官都請外援。請鬼佬黎做。

她目前是什麼國籍？「我一直係香港籍，沒有入籍日本，我一直是以外國人嫁給日本人的身分在日本住。我一直持香港身分證、香港護照，沒試過持日本護照。」

港獨分子？

宣誓事件我睇完喊咗成晚，點解我哋大人，會搞到一班年輕人，咁重要歷史真相都沒解釋清楚給他們聽。唔教國民歷史，都要教港民歷史，唔係我哋根本無Identity、不認識自己，所以會行錯路。

記得詳細講哂共產黨執政之後所有屠殺平民史

屌 唔係整臭自己個朵呀

陳美齡
雨中康乃馨1979

願君真愛不相欺1979

首本名曲，香港香港 1982

漓江曲 1982

咪臭屄

教育博士總好過唔得掂呢啲旅遊博士

佢會成為最巨咪司司長

佢有講應該教本地史 新界史
呢啲野其實好值得讀
一定好過讀秦漢政策

依條八婆個朵係日本一早臭晒啦
奶共奶到發發聲

50個教育法第一個係咪就係嫁個有錢外國人？？？

日本人都唔鍾意佢

Source?

61歲仲咁正我有冇睇錯，真係51??

講就好聽，
但似乎無教學經驗，恐怕係紙上談兵

痴撚線 政府帶頭行名校教育

陳美齡：中國沒有反日教育只是教授了歷史

在富士電視台節目“好朋友電視”中，陳美齡（ 祖籍廣東 東莞 ，生於香港，父親為東莞人，母親為貴州人。現為日本 歌手 ，隨筆家，小說家並擔任 大學教授 ，日本聯合國國際兒童緊急基金協會大使）表示“（中國）沒有進行過反日教育，沒有反日教育。不過是教授了歷史罷了”。

陳美齡還說，“中國所教授的歷史和韓國所教的，以及我在美國所學的中國和亞洲的歷史一樣。”日本人沒有教授真實的歷史“。

“乍一看美國是很公正平等的系統，但是實際上現在還控制這個日本。例如1994年開始，到民主黨政權執政為止，日本政府一直在寫下一年的改革要求書，這是美國政府的要求“。”日本也向美國政府提出了要求，但是完全被忽視了，而全部為美國馬首是瞻了。“”例如，郵政民營化也是美國的命令，高速公路允許兩人騎一車車也是美國的要求。我們一反問為什麼，就說日本沒有哈雷賣“

陳還表示“中國很好”。“中國的好的地方，不只是在上海，北京也有4家女僕咖啡店。而且上海每年都會舉辦動漫博覽會。

以下是2ch論壇上日本網友的評論：

★露了馬腳。

★這些傢伙來日本到底是想學什麼啊？

★她是間諜吧

★如果明明沒有進行反日教育，還有那麼多的笨蛋瘋狂破壞，反而不是很糟糕嗎？

那就是說有那麼多無理由也進大暴的傢伙了吧？

★這傢伙，是共產黨的諜報人吧？

★現在才說晚了，日本的捐款也去了中國。

中國或許和美國是一樣的歷史觀吧，反正二戰時日本是作為壞人寫進歷史的。他們只認為自己是正義的一方。

★關於美國：

日本：美國殺了很多人。

中國：美國殺了很多人。

韓國：美國殺了很多人。

美國：很多美國人被殺

關於日本：←陳美齡的主張

日本很多人被殺

中國：日本殺了很多人。

韓國：日本殺了很多人。

美國：日本殺了很多人。

關於中國：

日本：中國殺了很多人。

中國：很多中國人被殺。

韓國：中國殺了很多人。

美國：中國殺了很多人。

關於韓國：

日本：韓國殺了很多人。

中國：韓國殺了很多人。

韓國：很多韓國人被殺

美國：韓國殺了很多人。

★美國也會因為被提名了而不高興吧。而且，電視台居然還開心地讓這樣的反日藝人出鏡，再次讓我們堅信這是個反日電視台。

★韓國是中國的屬國這是正確的歷史，這段歷史在中國和韓國會都一樣地教嗎。我覺得不會，中國會教，但是韓國肯定是教學生“我們國家沒有作為屬國的歷史”的吧

★本來美國就沒有國家規定的教科書好吧

★謊言說百遍也變成真實。

★討厭日本的話就回你自己國家或者移民到別處吧。

★沒有反日教育卻還那那樣的反日，你們的遺傳基因就是反日的啊！我們怎麼可能和那樣的傢伙好好相處。

★歷史不過是給戰勝國捏造的東西罷了。

(蝗語慎入)

咁麥明詩老母做乜好?

考評局?

記得講香港係傳承嶺南文化，唔係華夏文化。
記得講清國關税幾重同官員貪污，搞到西方先要你開放港口。

請埋愛國麟做民政局局長

我唔信佢拎緊特衰passport，佢應該係日本永住民

係咩 見d節目有時有佢 仲以為受歡迎

有永住唔代表有日本護照

記得講埋三反五反 大饑荒 文革 六四

呢條片，陳美齡話支那南泡教科書係教緊真歷史，唔係反日
跟住話日本歷史教科書寫得唔好

下面留言啲日本人都係屌佢多

アグネスチャン、嫌いになった。

この女
支那に帰れ。

佢係出名刻人憎

樓主

香港冇教抗日戰爭?!
冇教共產黨個版本咋嘛

佢個3個仔都唔係香港讀書喎
自己又揸英國passport

一句到尾，佢當年去日本靠賣波定賣歌起朵大家心撚照啦！！！教育局長？？？

又係成家都唔係「中國人」，又係到指指點點

漢奸 日本走狗

個朵唔臭都唔會做政府高層啦

幾十年唔係香港, 搵佢黎托?

大包米

準備迎接更離地教育~

既唔係中國人，又唔係日本人
成日鳩噏，神憎鬼厭

依個咪住係日本但又奶共嘅漢奸？

成蟲做咩職位好？

睇完呢段先知佢咁

係賣波同埋賣爆牙，D㗎佬覺得好卡蛙兒

佢唔係日本國籍咩

有無多啲波圖

佢以前D波圖/寫真會炒起

紅顏禍水

白石沒脷耐

請埋劉華做發展局啦笨

不如搵阿倫做民政局啦

一個離地７７７，當然搵個更離地做教育局長

我又幾like林鄭呢次喎

劉華做政務司

大哥龍做保安局

扮架仔紅唱楓葉歌再反日瀨共，做蟈民教育至Fit啦佢！！！

咁中意唔落袋，其實最應該做環保局囉佢！！！

支那係日本禁語

印象中佢响日本有做過大學講師喎

算la, 有咩人唔屌. 佢係全香港唯一一個提到教育改革方向既人, 自然大把野可以俾人屌.

其他乜都講唔出既人, 就屌都廢時.

講歷史 你條傻西又識幾多

應該係話平時斯文唔會講，咒人例外
以呢個標準，「屌你老母」係香港禁語

識教仔姐
管人得咩?
班公務員會服佢?

連登仔見係女人就屌咗先啦，總之邊個做都屌
屌出真理

改革一定係跟你方向架

擁有美國史丹福大學教育博士學位

夠哂資格啦

唔夠
因為係女人
同埋唔夠本土

幾好
至少夠和善

佢住喺日本咁耐有真正了解香港教育出咗咩事
佢改革適唔適合香港學生都係一個未知之數

D老野話佢D歌麻麻地，個個都係睇佢對頭燈

基本法第六十一條
香港特別行政區的主要官員由在香港通常居住連續滿十五年並在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。

好老實, 我寧願陳美齡做局長, 都好過班濕鳩狗官升/轉過嚟做局長啦

又釋法囉 北京話要佢做就得架啦

佢以前係香港唔滿15年咩

有幾難，搵條友釋法之後話日本係中國故有領土咪得

雞仔聲

特首係計就任前起計15年

9估高官都係

佢嫁日本老公，冇日本籍但有居留權喎
咁要點先冇日本居留權？離婚？

咁又有一大堆司法覆核

喺香港喎咩事呀

highlight 埋比你喇 文盲

連續15年呢樣野真係無得拗, 佢已經唔係香港幾十年

咁愛国又去小日本

識日文就自己睇 雖然資料有錯(BNO誤作BC)
但絕對係形象負面人物

有無病 搵個歌手 智障的吧 好心正正常常搵個讀教育出身嫁啦

個顏唔紅點入特衰政府

無話最近十五年

臭閪支那賤種
日本偽善界no.2你估流架
[url

on9 送個仔入名校出兩本書就可以做教育局局長 咁大把人可以做局長啦屌你老母

佢喺日本出書講talk講教育講左好多年

Why not?
連續滿十五年
不過另一疑問：居住就居住啦，咩叫「通常」居住

有話唔比咁計?

鼠王芬都教law啦

From wiki:

「1989年她去美國留學，進入斯坦福大學教育系博士課程，在當地生了次子。她以調查日本東京大學和斯坦福大學畢業生的十年後的情況，日美兩國的男女待遇的相差，獲教育學博士」

Ordinarily resident
Legal jargon 黎

上FB睇到有人話佢搞左個咩日本Unicef協會
美其名幫Unicef籌錢，中間袋左25%做行政費之類比自己個會

基本上入得淋病內閣做官個d全部都係仆街黎

陳美齡與日首相合作填詞 以“和平”為主題
2007年03月21日

每年5月在日本王宮護城河畔千島淵墓苑舉行的日軍陣亡戰士紀念活動，陳美齡今年亦會出席，更與首相安倍晉三及導演山田洋次等名人獲邀合作，為以“和平”作主題的歌曲填詞，她還希望在12月推出的出道35周年紀念大碟中收錄此曲。

係咪紀念埋甲級戰犯

好似有個定義，指每年唔可以離開香港多過六十日果啲

香港籍

搵個歌女做局長，香港到底發生乜事

60日好似係綜援既唔比離港60日, 呢個同居港定義無咩太大關係.

但我只係覺佢以經幾十年無係香港交過稅, 就可以成為香港主要官員, 點都係講唔通, 家下淋病真係成個香港都無人幫佢果下仲驚

唔認同, 一來人地係教育博士 , 二來美國影星都可以做市長啦

吳克儉幾唔得掂都好，起碼做官前都做過教院校董會、掛過名做考評局主席，叫做同教育有些少啦leng，呢個陳美齡乜香港公職都冇做過，咁都可以做局長？

人地市長係民選架
教育博士又點，香港大把博士，學術人才唔等於政治人才

好多垃圾連內文都唔睇就屌人冇資格 Stanford PhD 都唔夠資格? 全香港既官加埋高學歷過佢既有冇十個? 真係為反而反

香港得一個教育博士

此外，雖然日本的坂本龍一撐學生，但身為香港人嫁到日本的陳美齡卻反佔中，日前她和台灣籍評論員亮相日本電視台節目辯論佔中，陳美齡說：「𠵱家香港比回歸前好好多。」被質問持哪國護照時，陳美齡尷尬說：「BNO（英國國民（海外）護照）。」

想陳美齡做我老母
屌咩 咁撚有錢 淨係識教點塞佢地入最高學府啊

係 但個原因唔係因為佢係歌女

佢對教育做左d乜野，憑乜一黎就做局長呀

有個PhD就叫有資格？怪唔得咁多淫賤聯去野雞大學買PhD

例子？

睇下龍應台

紙上談兵

薯片夠MIT undergrad加哈佛Master啦
咪又無得做

無咩

//根據報道，擁有史丹福大學教育博士學位的陳美齡與林鄭月娥相識於今年初，當時她正在構思出版一本講述香港教育制度的書，當時二人透過「共同的朋友」約見面，會面中有討論到雙方對教育的看法。陳美齡認為，林鄭月娥對教育很有興趣。//

是撚旦啦，你又冇say, 好過唔得掂都收貨

佢做領導嘛，有下面班底support佢
教育局長要親力親為推政策架，陳美齡對香港教育根本一無所知，點推？你睇吳克儉就知，出嚟講嘢好似遊魂咁，就算有下面成班教育局班技術官僚支援咪一樣唔掂

先唔講「抗日戰爭」依個名合唔合理, 香港二戰係歸入太平洋戰區

人地講Stanford你講野雞 Stanford呀, 唔撚係學游水嗰間

垃圾先讀教育
仲要教育博士
只係証明架佬有錢

瀨支西梗係睇番支那wiki：

呢條友真係兩面不是人喎。

你話佢係香港人但佢又一早嫁咗去日本居住。

你話佢係日本人但佢又一路未入日本藉又反日嘅

吳得掂係表達和回應上垃圾，但其實呢個位可以好悠。
肯做個親善大使應工作由下面全權負責已經可以好好。

好彩有個起底功能

你話唔俾就唔俾咩

而家佢做唔到最大可能係同安倍太fd北京唔鐘意

局長係方向性, 制定政策與策劃
帶入新理念
不過始終係正苦內部無人事, 人脈,
推起既野比較麻煩
除非d 政治助理肯同佢賣命, 又肯幫佢

講真用佢果個都要好大膽

到時比佢入到去, 但內部d 公務員唔肯協調

大家都辛苦

起碼係本地學校教過書先得啦

淋病佢自己都要揾個頭馬升上去幫手

但其他人呢?

公務員各勢力山頭政策

佢自己都要買選舉既人情

係賣波同埋賣爆牙，D架佬覺得好卡蛙兒

反港獨就係奶共架la.

其實所有官都係要咁架la, 零討論價值.

你覺得一個反共支持佔中的人做到局長咩

姐係你老闆派你去日本做野都仲係當你住係香港

唔係仆街既都唔會入去啦下話
又或者咁講，佢都唔會搵d你地覺得係好人既人入去囉

問佢地咪一個都講唔出, 全香港都係仆街趁地淋la.

邊個做都一樣係傀儡

邊個咁有心幫十幾個人打埋佢地份工呀

佢喺日本已經係過街老鼠

臭閪支那賤種
領導隻藏獒同柴犬奶緊你老母個支那臭閪呀
仲有叫個八婆換支那護照先啦

歌手做教育局長
仲犀利過吳克儉

臭閪支那賤種
全臭閪支那都係仆街趁地淋la

vision, 好一個vision
美國總統需要既係維持美國係全球既霸權地位既vision; 香港教育局局長需要既係...諗幾時放假去日本睇櫻花既vision, 真係好有可比性
不過係香港要上位從來都唔係靠實力同vision

其實最大問題係搵個無人覺得佢仲係香港人既香港出身的人做問責官員

咁翁靜晶都做完演員做律師啦

佢個樣好似白石茉莉奈，雖然老，但Keep得好 無左游議員，立法會得番元秋同鼠王芬之流的阿嬸。好想佢做，有得睇好過對住班老餅。

咁咩人都得la, 仲有咩好嘈.

人地有料，自己讀書考個牌返黎架

屌你老母啦
有錢我都去左imperial 讀啦
就係無錢啊

咁佢都自已讀個博士返嚟呀

佢做唔掂自然比奶媽屌到飛起

比我去做
做唔掂袋番一年半載十幾萬一個月
屌幾句就有錢收
第日過番日本嘆世界

cityu law

有料同無恥係兩回事
一個住日本住既人去支那叫抗日？
呢個真係近年最無恥極限

呢條八婆都有連登仔撐
唔洗兜啦, 反佔中/雨革, 覺得年輕人對中史有誤解,
以致有港獨意識同支那論, 擺明奶共兼推愛黨教育啦
自己D仔女就去哂歐美學校讀書
真係唔明咁都有人撐, 甚至覺得好過吳得掂 好撚ON9
如果呢條友唔係奶共, 或者一上任就推翻前朝既教育政策
你估689篤唔篤撚死佢?

人地當時係棋院

麥理浩唔係
係個個任港共指名既官都係仆街
但當中波叔同唔得掂係最仆街

on9 , 又嚟非黑即白

人地話哂係美國名牌大學教育博士, 講資格講教育 點會 輸畀讀 社工系學士+碩士既 吳得掂呀 ?

照你既 logic , 咪你咪係 吳得掂 既打手 ?

依一刻講佢有冇料, 根本就係 bullshit 啦。

明牌大學姐, 都無咩打過工, 工作經驗呢? 仲要空降政府主要官員, 你有咩証明佢有料?

講真
冇需要否定佢讀書嘅能力
但佢身分的確好矛盾

响日本撈到變過街老鼠就返香港r撈

呢個笑話唔錯

一個自己屯地得益
就話係老婆既事自己唔知情
一個就話學童自殺唔關教育事
唔屌佢兩個屌邊個呀

其實你知唔知「讀PhD」係做啲乜

史上最正局長

有肉地

你老母就真係生咗個垃圾啦
唔撚係為反共而反
唔通係為你老母而反啊傻鳩

咪就係

佢phd係做gender studies
專俾女權痴線佬讀嘅乞食科

不如唔好1200人選特首
邊個學歷最高就做特首好唔好
我真係唔信有正常人會因為佢學歷就支持佢做局長

讀PhD係發掘一啲新既知識(直接啲講就係出paper)
關點樣管理一個地方既教育制度咩事?

咁有新既思維去做law, 你地班友又屌本地教育教畜, 但又要本地教育系統出身既人做教育局長.
做官真係聽你地民意真係死得.

日本仔咁識食